美國國務院譴責本港警方拘捕鍾翰林等三人

前學生動源召集人鍾翰林被控分裂國家、串謀發布煽動性刊物等罪，還押至明年1月再審訊。

美國國務院回覆查詢表示，讉責香港警方拘捕及扣留鍾翰林等3名學生民主社運人士，指警方國安處人員在咖啡室拘捕一名青年，是應該受到讉責。

發言人表示，《港區國安法》繼續被用作壓制異議，削減港人個人自由，而非用作確保安全，又說香港當權者持續用執法達到政治目的，是違反法治，亦不尊重和平集會及言論自由的權利。

早前有報道指，鍾翰林被捕前曾到美國駐港澳總領事館尋求政治庇護。

黑警：noted 美軍咬我食？

重有4個呢

無提到即係

咁美國要解釋點解領事館唔開門啦。

美國：

好嬲好嬲

tui

口交院

龐爸又幫香港人

又可以扑一堆

要人查詢先譴責，態度被動